# Моделирование простых способов организации памяти
## Цель
Формирование базовых знаний в области механизмов управления памятью, использующихся в операционных системах. Получение умений в области моделирования простых способов организации памяти.
## Практическая часть
Разработать оконное приложение, моделирующее организацию и управление памятью.  выбрать согласно варианту.
![screenshot](screenshot.png)
Последовательность работы приложения:
1. Выбрать размер памяти.
2. Выбрать размер сегмента памяти.
3. Форматирование памяти под указанные параметры.
4. Реализация соответствующего метода организации памяти.
5. Поиск свободного участка памяти.
6. Загрузка процесса в свободный участок памяти.
7. Выгрузка процесса.
### Организация простой многозадачности с помощью смещения адресов
При моделировании необходимо реализовать следующие функции:
* обозначение адреса для каждого сегмента памяти,
* выбор размера оперативной памяти (от 16 Кб до 512 Кб),
* выбор размера загружаемого процесса,
* загрузка процесса в оперативную память,
* выгрузка процесса из оперативной памяти,
* смещение процесса в оперативной памяти,
* отображение величины смещения,
* обращение из какой либо ячейки памяти (занятой процессом) к любой другой (занятой тем же процессом), визуализировать данные адреса обращения.
### Управление свободной памятью
При моделировании необходимо реализовать следующие функции:
* выбор размера сегмента памяти (от 1 Кб до 4 Кб),
* визуализация связного списка, а так же его размера,
* организация поиска свободного пространства памяти.
## Литература
> Таненбаум Э. Современные операционные системы. 3-е изд. — СПб.: Питер, 2010. — 1120 с: ил. — (Серия «Классика computer science»).